第77屆威尼斯影展 Biennale Cinema 2020

記者發表會-公布完整片單：7月28日
舉辦日期：9月2日（三）至12日（六）
藝術總監：Alberto Barbera（2011年迄今）
評審團主席：Cate Blanchett

官方網站

歷屆討論區
76th

75th

《Lacci》（The Ties）［開幕片，非競賽］

導演: Daniele Luchetti 丹尼埃爾盧凱提
主演: Alba Rohrwacher, Luigi Lo Cascio, Laura Morante, Silvio Orlando, GIOVANNA MEZZOGIORNO

《Lacci》改編自義大利作家 Domenico Starnone 的同名小說。故事設定在 1980 年代初 的義大利南部那不勒斯，劇情描寫男女主角 Aldo 和 Vanda 的婚姻開始出現了裂痕，從年 輕時期陷入愛河的兩人至今 30 年仍然處於婚姻當中。這是一個關於情感的奧秘、忠與不 忠、怨恨與羞辱的故事。背叛、傷痛、一個神祕的盒子、一個家中的廢棄物、一隻貓、戀 愛中人們的聲音與戀愛外人們的聲音。（簡介-來自）

《Molecole》［Pre-opening film］

導演: Andrea Segre 安德烈賽格亞
主演: Gigi Divari, Elena Almansi, Maurizio Calligaro, Giulia Tagliapietra, Patrizia Zanella

一直居於意大利威尼斯的電影導演（Andrea Segre）安德烈賽格亞，本年初，正當他密鑼緊鼓地籌備有關劇場與及電影的項目，卻因肺炎疫情的突如其來，要被迫打斷正在進行的工作。在經歷著封城隔離的日子，眼見昔日的水都一片蒼涼，反來萌生一種創作的念頭，去紀錄這段時間裏那些人和事。他表示，這部電影的誕生是始料未及的，形容就如泉水湧上一瞬，它一下子就出現了。導演衷心感謝威尼斯電影展組委會，很榮幸被入選展映，同時對這座城市心存感激。

主競賽單元 (Venezia 77) 評審團

主席
Cate Blanchett 姬蒂白蘭芝 (澳洲, 演員)

成員
Veronika Franz (奧地利, 編劇)

Joanna Hogg (英國, 導演)

Nicola Lagioia (意大利, 作家)

Christian Petzold 基斯頓栢索 (德國, 導演)

Cristi Puiu 基斯蒂培訏 (羅馬尼亞, 導演)

Ludivine Sagnier 露迪雲仙妮亞 (法國, 演員)

呢個評審團有料到

其他單元評審都猛料
Claire Denis做地平線評審主席
小島秀夫做VR評審

趙婷導演，法蘭絲麥杜雯主演《Nomadland》入選

同時本片亦獲選為本屆紐約電影節Centerpiece

《蘇州河》 Suzhou River 20週年經典修復

來自Flash Forward Entertainment 前景娛樂

一陣香港時間下午5點公佈入選片單
直播link:

消息話包括趙婷嘅《Nomadland》同埋下列四部同樣入選主競賽

祖韋特《The Woman in the Window》
蘇菲亞哥普拉《On the Rocks》
米雅韓桑露芙《Bergman Island》
蘭尼摩列提《Tre piani》

許鞍華入咗主競賽！！！

Out of Competition喎

Sor 睇錯

其實預咗
無理由攞終身成就金獅獎，但同時又爭正式競賽金獅獎，萬一攞晒兩個會好awkward

黑澤清

主競賽 (共18部)：
In Between Dying - Hilal Baydarov
Le Sorelle Macaruso - Emma Dante
The World to Come - Mona Fastvold
Nuevo orden - Michel Franco
Amants - Nicole Garcia
Laila in Haifa - Amos Gitai
Dear Comrades - Andrei Konchalovsky
Wife of a Spy - 黑澤清
Sun Children - Majid Majidi
Pieces of a Woman - Kornél Mundruczó
Miss Marx - Susanna Nicchiarelli
Padrenostro - Claudia Noce
Notturno - Gianfranco Rosi
Never Gonna Snow Again - Malgorzata Szumowska and Michal Englert
The Disciple - Chaitanya Tamhane
And Tomorrow the Entire World - Julia Von Heinz
Quo Vadis, Aida? - Jasmila Zbanic
Nomadland - 趙婷

地平線 (共19部)：
Apples - Christos Nikou
La troisième guerre - Giovanni Aloi
Milestone - Ivan Ayr
The Wasteland - Ahmad Bahrami
The Man Who Sold His Skin - Kaouther Ben Hania
I predatori - Pietro Castellitto
Mainstream - Gia Coppola
Genus Pan - Lav Diaz
Zanka Contact - Ismaël El Iraki
Guerra e pace - Martina Parenti and Massimo D'Anolfi
La nuit des rois - Philippe Lacôte
The Furnace - Robert Mackay
Careless Crime - Shahram Mokri
Gaza Mon Amour - Tarzan and Arab Nasser
Selva trágica - Yulene Olaizola
Nowhere Special - Uberto Pasolini
Listen - Ana Rocha de Sousa
不止不休 - 王晶
Yellow Cat - Adilkhan Yerzhanov

非競賽 (共22部)：

劇情片
The Ties - Daniele Luchetti (Italy) (opening film)
Lasciami andare - Stefano Mordini (closing film)
Mandibules - Quentin Dupieux
第一爐香 - 許鞍華
Assandira - Salvatore Mereu
The Duke - Roger Michell
Night in Paradise - 朴勳正
Mosquito State - Filip Jan Rymsza

劇情片 - 特別放映
30 Monedas - Álex de la Iglesia (series)
Princess Europe - Camille Lotteau
Omelia contadina - Alice Rohrwacher, JR (short film)

紀錄片
Sportin' Life - Abel Ferrara
Crazy, Not Insane - Alex Gibney
Greta - Nathan Grossman
Salvatore, Shoemaker of Dreams - Luca Guadagnino
Final Account - Luke Holland
La verità su La Dolce Vita - Giuseppe Pedersoli
Molecole - Andrea Segre (pre-opening film)
Narciso em férias - Renato Terra and Ricardo Calil
Paolo Conte, via con me - Giorgio Verdelli
Hopper/Welles - Orson Welles
City Hall - Frederick Wiseman

暫時期待Nuevo orden, Nomadland

台灣觀眾真係幸福

伊朗導演Majid Majidi呢部講低下層流浪兒童都唔錯《Sun Children》
So far睇落最似拎金獅

另外期待法國導演Nicole Garcia嘅《Lovers》、俄羅斯導演Andrei Konchalovsky《Dear Comrades》同埋柏林銀熊得主導演Małgorzata Szumowska《Never Gonna Snow Again》

電影海報巡禮1

Night in Paradise - 朴勳正

Padrenostro - Claudia Noce

Paolo Conte, via con me - Giorgio Verdelli

未詳細睇哂lineup 見到Michel Franco狗衝左先

蘋果啲新聞source邊度抄返嚟架
根本威尼斯從來冇延過期
舊年11月已經公佈晒所有important dates
包括幾時開幕閉幕 幾時開press conference
所有嘢按計劃進行 從來冇改動過

Alberto記者會臨尾話仲會加1,2個 titles
會驚喜咁話

之前iff睇過Małgorzata Szumowska套face，睇到訓咗同覺得幾難睇，但之後睇返又覺得諷刺信仰幾入肉

Lav Diaz竟然唔係主競賽

可能因為今次套戲太短 (150 min)

意大利插畫師Lorenzo Mattotti第三年為威尼斯影展設計主題海報

過往兩屆

Ludivine Sagnier個樣唔襟老
8美圖最後生係佢，但依家睇番佢個樣變得最勁

應該放入Short Film Competition會比較適合

一陣5點D100不老影痴打邊爐有許鞍華做嘉賓

預告片/clip巡禮1

The Ties - Daniele Luchetti (Italy) (opening film)

Mandibules - Quentin Dupieux

Miss Marx - Susanna Nicchiarelli

Notturno - Gianfranco Rosi

Salvatore, Shoemaker of Dreams - Luca Guadagnino

第45屆多倫多國際影展公布完整片單

追加電影

The Human Voice - Pedro Almodóvar (short film)
One Night in Miami - Regina King

艾慕杜華咁快起貨

張藝謀執導的新作《懸崖之上》發布預告

預告片/clip巡禮2

Padrenostro - Claudia Noce

And Tomorrow the Entire World - Julia Von Heinz

Wife of a Spy - 黑澤清

片商Grasshopper Film取得蔡明亮《日子》美國發行權

Antonio Banderas Tests Positive For Coronavirus on 60th Birthday

再有追加電影

Fiori, Fiori, Fiori! - Luca Guadagnino (short film)
Run Hide Fight - Kyle Rankin

NOMADLAND in theaters December 4, 2020
a film by Chloé Zhao starring Frances McDormand

#TIFF20 #BiennaleCinema2020 #Venezia77 #NYFF #TellurideFilmFestival #nomadland

Sofia Coppola comes home with ON THE ROCKS, her sparkling ode to pre-pandemic NYC (and madcap father-daughter adventures) starring Bill Murray and Rashida Jones. In Theaters and on Apple TV+ this October 🍸

已經觀看過《Pieces of a Woman》的Martin Scorsese對該片大加讚賞，決定擔任本片執行製片人

主競賽片放映時間表 (Public)

Programme已出

柏林電影展組委會宣布，2021年第71屆柏林影展將繼續以「實體」形式舉辦。

從第71屆開始，電影節將不再設立以性別區分的最佳男演員和最佳女演員，將以最佳主角與最佳配角替代。

從今年開始停止頒發的亞佛雷德鮑爾獎（Silver Bear Alfred Bauer Prize）將不會出現在往後的電影節中，將以評審團獎（Silver Bear Jury Prize）替代。

換句話講，柏林影展主競賽單元將頒發8個獎項：

金熊獎 Golden Bear for Best Film (awarded to the film’s producers)

評審團大獎 Silver Bear Grand Jury Prize

最佳導演 Silver Bear for Best Director

評審團獎 Silver Bear Jury Prize

最佳主角獎 Silver Bear for Best Leading Performance

最佳配角獎 Silver Bear for Best Supporting Performance

最佳劇本獎 Silver Bear for Best Screenplay

最佳技術成就獎 Silver Bear for Outstanding Artistic Contribution

2021年第71屆柏林影展將於2月11日-21日舉行。

金馬獎：侯孝賢獲終身成就獎

Taiwan Film Icon Hou Hsiao-hsien to Be Honored at Golden Horse Awards dlvr.it/RfFKBq

Cannes 2020:《AMMONITE》
A film by Francis Lee.
Starring Kate Winslet and Saoirse Ronan.
Trailer debuts tomorrow.
@see_saw_films #Ammonite

前導預告

New Order - Michel Franco

Never Gonna Snow Again - Małgorzata Szumowska & Michał Englert

訂咗Lav Diaz

Me 2
除咗紀錄片 其餘戲情片差唔多訂晒咁滯
過往去影展都係睇主競賽 而忽視左次競賽
SalaWeb有唔少都係地平線
睇下次競賽會唔會有驚喜

添加 評審團成員

Matt Dillon 麥迪倫 (美國, 演員)

最終主競賽單元 (Venezia 77) 評審團名單為：

主席
Cate Blanchett 姬蒂白蘭芝 (澳洲, 演員)

成員
Veronika Franz (奧地利, 編劇)

Joanna Hogg (英國, 導演)

Nicola Lagioia (意大利, 作家)

Christian Petzold 基斯頓栢索 (德國, 導演)

Cristi Puiu 基斯蒂培訏 (羅馬尼亞, 導演)

Ludivine Sagnier 露迪雲仙妮亞 (法國, 演員)

Matt Dillon 麥迪倫 (美國, 演員)

Kate Winslet and Saoirse Ronan star in Francis Lee's timeless tale of love, AMMONITE.
In theaters November 13.
@strawhousefilms @AmmoniteMovie

唔係偏頗，係詭辯

艾慕杜華《The Human Voice》片段

明晚（香港3/9凌晨）開幕

The 77th Venice Film Festival - Day 0

Day 1 (2/9)
記者會（香港時間）直播

1800 歐洲八大影展藝術總監宣言
1900 評審團亮相
2000 地平線單元開幕片《蘋果》記者會
2100 影展開幕片《Lacci》記者會
0000 紅地毯
0100 開幕禮 兼頒 演員終身成就獎

Live streaming →

活地阿倫《Rifkin's Festival》海報

The 77th Venice Film Festival - Day 1

Tilda Swinton Accepts Venice Golden Lion With Love Letter to Cinema, Ends With ‘Wakanda Forever’

“be in a room with living creatures and a big screen,” and to see a film in Venice, is “pure joy.” “It’s so beautiful to see all your eyes open and ready. Eyes, ears, don’t need this [pointing to her mouth],” she joked.

“We can continue to rely on the great, elastic, wide, wild, bouncy, boundary-less and perpetually inclusive state of cinema,” ended Swinton.

“We have everything we need. The magic carpet is flying still and ever shall be — the best possible personal protective equipment for the soul. Viva Venezia. Cinema cinema cinema. Wakanda Forever. Nothing but love,” exclaimed Swinton, who received a standing ovation.

兩大女王

係咪所有希臘新導演都走Yorgos Lanthimos風格

轉頭睇

The 77th Venice Film Festival - Day 1 精華

Day 2 (3/9)
記者會（香港時間）直播

1600 Tilda Swinton大師班
1730 非競賽片《Final Account》記者會
1830 非競賽片《The Human Voice》記者會
1930 主競賽片《Quo Vadis, Aida?》記者會
2030 非競賽片《樂園之夜》記者會
2130 主競賽片《Amants (Lovers)》記者會

Live streaming →

主競賽單元場刊評分（截至4/9）

國際影評人

意大利媒體

樓主好有心update

Mandibules by Quentin Dupieux

Never Gonna Snow Again

Adele扮白痴妹

The 77th Venice Film Festival - Day 2 精華

Day 3 (4/9)
記者會（香港時間）直播

1800 非競賽片《Greta》記者會
1900 主競賽片《The Disciple》記者會
2000 主競賽片《Padrenostro》記者會
2100 非競賽片《The Duke》記者會

Live streaming →

《DAU：退變》DAU. Degeneration
9.27全台首次公開放映！！

《DAU：退變》在本屆柏林影展放映後造成轟動，在電影圈與藝術圈引起論戰與精彩評價。「#2020台灣國際錄像藝術展—#ANIMA」與「 Giloo紀實影音為台灣觀眾 #獨家引進 這部超過 6 小時的電影，將在 9.27 當天，於 空總臺灣當代文化實驗場 C-LAB實體放映！時間留下來！

主競賽單元場刊評分（截至5/9）

國際影評人

意大利媒體

The 77th Venice Film Festival - Day 2 精華

First Images from David Fincher’s Mank Go Behind the Making of Citizen Kane

Mank will arrive on Netflix this fall.

Day 4 (5/9)
記者會重溫

1700 非競賽《MOSQUITO STATE》
1800 非競賽《SPORTIN’ LIFE》
1900 主競賽《PIECES OF A WOMAN》
2000 主競賽《MISS MARX》
2100 非競賽《MANDIBULES》

主競賽單元場刊評分（截至6/9）

國際影評人

意大利媒體

《第一爐香》預告

當地8號首映兼頒發終身成就
我估許導聽日會到威尼斯
同埋聽聞來自非歐洲國/高風險地區到意大利只能stay四日

望落好正，好期待

The 77th Venice Film Festival - Day 4&5 精華

btw 錯誤更正#82 為Day3精華

主競賽單元場刊評分（截至7/9）

國際影評人

意大利媒體

主競賽單元場刊評分（截至8/9）

國際影評人

意大利媒體

感覺男女主選得差左少少 不過其他方面都好正

許鞍華《第一爐香》整日流程（香港時間

首場媒體場 1645
Photocall 約1930
記者會 2000
電影首映禮+終身金獅 凌晨0345

本片將由高先發行

Nomadland先行預告

地平線華語片
The best is yet to come 不止不休 預告

高先

許鞍華原話係："If what I feel about the political situation cannot be inferred from my work, then I think it's useless that I've shot films for so many years."
蘋果竟然譯作「她指自己拍片多年，無論自己對香港政治有任何想法，都不可放在片中，因為是無用的」

on9蘋果

蘋果除左立場同反對派相近之外
從來都係劣質傳媒

睇戲成日覺得佢地有種氣質好似

yes我以前分唔到邊套戲係邊一個拍

但我覺得Tilda Swinton比較鬼馬/詼諧

期待

本Post仝人恭賀許鞍華導演

今日香港時間2100有許導嘅大師班

主競賽單元場刊評分（截至9/9）

國際影評人

意大利媒體

來自Fred Film Radio的訪問

王晶《不止不休》

許鞍華《第一爐香》

主競賽單元場刊評分（截至10/9）

國際影評人

意大利媒體

題外話

今年NYFF 同 TIFF d戲會擺上串流比人租， 要vpn

幾吸引

NYFF

Trailer

國際影展嚟講 唔算貴了

主競賽單元場刊評分（截至11/9）

國際影評人

意大利媒體

為期11日的第77屆威尼斯影展步入尾聲，香港時間明晚凌晨一點閉幕頒獎禮，切勿錯過。

#BiennaleCinema2020 #Venezia77 Tomorrow's live broadcast of the Awards Ceremony (Saturday 12 September, 7 pm, Sala Darsena) is open to all pass holders.

樓主誠心推介 SalaWeb地平線單元
《Nowhere Special》

一部關於對父子的電影
來自意大利籍導演Uberto Pasolini最新作品
大師不愧係大師 拍得簡潔而細膩動人
安撫咗我嘅心靈
希望呢部電影聽晚能夠有所獲獎

三大會外單元 得獎名單

威尼斯日首獎 - GdA 導演獎：
《The Whaler Boy》｜Philipp Yuryev｜俄羅斯

威尼斯日 - 歐洲電影獎：
《Oasis》｜Ivan IkiU塞爾維亞、荷蘭、斯洛維尼亞、波士尼亞與赫塞哥維納、法國

國際影評人週 - 大獎：
《Ghosts》｜Azra Deniz Okyay｜土耳其、法國、卡達

國際影評人週 - 維羅納電影俱樂部獎：
《Bad Roads》｜Natalya Vorozhbit｜烏克蘭

國際影評人週 - 薩特尼亞飯店獎之最佳藝術貢獻：
《Topside》｜Celine Held & Logan George｜美國

酷兒獅獎：
《The World to Come》｜Mona Fastvold｜美國

費比西影評人獎 得獎名單

主競賽單元：
《The Disciple》｜Chaitanya Tamhane｜印度

地平線／國際影評人週單元：
《The Wasteland》｜Ahmad Bahrami｜伊朗（地平線）

獎項競猜時間

金獅：Nomadland
銀獅：Majid Majidi
評審團大獎：Le sorelle Macaluso
最佳男演員獎：Aditya Modak（The Disciple）
最佳女演員獎：Jasna Đuričić（Quo Vadis, Aida?）
評審團特別獎：Notturno

利申：9估

最後一天（12/9）主競賽單元場刊
國際影評人加意大利媒體綜合平均分

鳩估

金獅獎: Dear Comrades (Andrei Konchalovsky)
評審團大獎: Notturno (Gianfranco Rosi)
評審團特別獎: In Between Dying (Hilal Baydarov)
最佳導演: Chloé Zhao (Nomadland)
最佳女演員: Vanessa Kirby/Katherine Waterston (The World to Come)
最佳男演員: Aditya Modak (The Disciple)
最佳編劇: 濱口龍介/野原位/黑澤清 (間諜之妻)
馬斯杜安尼獎: Rouhollah Zamani (The Sun)

Sun children團隊有出席紅地毯

疫情關係相信不少得獎者無法親臨領獎

New Order團隊同Vanessa Kirby都嚟咗

未來獅子獎 Luigi De Laurentiis Award for a Debut Film：
《Listen》 - Ana Rocha de Sousa

地平線／最佳短片：
《Entre tú y milagros 》 - Mariana Saffon

地平線／最佳劇本獎 Best Screenplay：
Pietro Castellitto - 《I predatori 》

地平線／最佳男演員獎 Best Actor：
Yahya Mahayni - 《The Man Who Sold His Skin》

地平線／最佳女演員獎 Best Actress：
Khansa Batma - 《Zanka Contact》

地平線／評審團特別獎 Special Jury Prize：
《Listen》 - Ana Rocha de Sousa

地平線／最佳導演獎 Best Director：
Lav Diaz - 《Genus Pan》

地平線／最佳電影 Best Film：
《The Wasteland》 - Ahmad Bahrami

未得閒睇

最佳新演員獎 Marcello Mastroianni Award：
Roohollah Zamani - 《Khorshid》

中咗

評審團特別獎 Special Jury Prize：
《Dear Comrades》 - Andrei Konchalovsky

連續三次參賽都有獎攞，可惜始終未能掄元

最佳劇本獎 Best Screenplay Award：
Chaitanya Tamhane - 《The Disciple》

最佳男演員獎 Volpi Cup for Best Actor：
Pierfrancesco Favino - 《Padrenostro》

最佳女演員獎 Volpi Cup for Best Actress：
Vanessa Kirby - 《Pieces of a Woman》

最佳導演銀獅獎 Silver Lion：
Kiyoshi Kurosawa - 《Wife of a Spy》

評審團大獎 Grand Jury Prize：
《New Order》 - Michel Franco

金獅獎 Golden Lion：
《Nomadland》 - Chloé Zhao